+++
title = "Reaktive Programmierung mit Java und Spring"
tags = [
    "Java",
    "Spring Boot",
    "Project Reactor"
]
date = 2018-07-01T09:39:59+02:00
categories = [
    "Java",
    "Entwicklung"
]
draft = false
+++

Ich habe dieses Jahr einen Artikel zur Reaktiven Programmierung für die Zeitschrift Java aktuell geschrieben. Der Artikel bietet einen Einstieg in die Reaktive Programmierung mit Java, Spring und Project Reactor.

<!--more-->

Ich muss gestehen, dass dies mein erster Artikel ist und es gar nicht so einfach ist einen Artikel zu schreiben. Seit heute kann ich den Artikel veröffentlichen und ihr könnt euch den Artikel als PDF speichern. Gerne könnt ihr mir Feedback zum Artikel geben. Am besten erreicht ihr mich per E-Mail oder Twitter.

Ich wünsche euch viel Spaß beim Lesen vom Artikel.

- Artikel als [PDF](/downloads/2018_Java_aktuell_Reaktive-Programmierung-mit-Java-und-Spring.pdf"Artikel als PDF Download")
- Beispiel-Code auf [Gitlab](https://gitlab.com/torstenkohn/todo-list-backend "Demoprojekt zum Artikel auf Gitlab")
